老鼠成做特狗，毓民做教育局長，大家點睇

射左

X 特狗
O 香港總統

燒山做天文台台長

有關「『一國兩制』的實踐與延續」
2015.06.24 立法會會議
主席，本席服膺盧梭的直接民權主張，二○○九年提出「五區總辭，變相公投」，是要把香港政制發展的決定權還給人民，當時中共對「五區公投」口誅筆伐，其中一條罪狀是「港獨」；去(二○一四)年十一月十二日，本席提出「全民制憲，重新立約，實現真正港人治港」議案，建制派亦把「港獨」帽子扣在本席頭上；今天中共控制的輿論機器，及親共政團鋪天蓋地批判本土思潮和本土派，「港獨」帽子照樣派上用場！
可見，任何要求實現真正港人治港，由港人自治、自決的主張，都是異端邪說，「港獨」「港毒」，必須消滅於萌芽狀態！
本席的修正案為：「本會促請特區政府要求中央政府按『一國兩制』的原意，在港實踐和延續『一國兩制』的國策，讓港人自決，組織修憲港是會議，修改《基本法》，以制訂符合港人意願的政制發展方向，實現真正『港人治港』。」兩年半前本席提出「全民制憲，重新立約」，泛民主派當作是天方夜譚，本席「全民制憲」動議的重點是：
一）特區政府總辭，由三司十二局的常任秘書長合組看守政府，維持政府日常運作。
二）召開「修憲港是會議」，成員應以原有立法會三十五名直選議員為骨幹，再加入憲法及政治學學者專家。
三）準確釐定香港自治權的範圍，以及國防與外交事務的定義。
四）制定《公投法》，讓港人有創制及複決法律的權利。
五）制訂《政黨法》，規範政黨運作，以及《政治獻金法》，要求政黨公開所收取的政治捐獻；容許行政長官候選人有政黨背景，立法會議員提出涉及政府政策的法案，無須獲得行政長官的書面同意。
六）重訂的《基本法》獲港人公投通過後，舉行公民連署提名的行政長官及立法會雙普選，體現「直接民主」，實現真正「港人治港」！
公投確認新憲法，體現港人自決前途的精神。八十年代初的中英談判，後來《基本法》的草擬，乃至立法機關的過渡(九七年一月成立「臨時立法會」)，全都未經民意授權。二○一五年六月十八日，在行政長官選舉引入提名委員會篩選機制的偽政改方案，在立法會被否決。中共及特區政府唸唸有詞的「按《基本法》實現普選」，已被事實證明並不可行，究其原因，就是《基本法》的制訂和實行都欠缺民意授權。十七年來，「一國兩制」成為具文，要突破當前政改困局，只有「全民制憲，重新立約」，並透過公投體現民意授權，實現真正「港人治港」，香港才可長治久安！

《基本法》的草擬固然未經民意授權，中共更多次假借人大釋法及決議，變相修改《基本法》「附件一」及「附件二」對二○○七年後，變更行政長官及立法會選舉方法之安排，削弱香港自治，失信於港人。到了去年的人大「八三一決定」，以及現在的政改鬧劇收場，港人完全無從置喙，中共是連自己先訂下的程序都不遵守，試問豈能服眾？《基本法》如不大幅度修改，憲制危機將繼續湧現，香港將無法管治下去！「全民制憲」若然成事，「一國兩制、港人治港、高度自治」才有實質意義，即是除了國防外交，其餘都屬香港自治範圍的原意。
六月廿三日，網媒《熱血時報》有篇署名「蕭傑」，題為〈殖民主派的「得閑修憲論」〉[註一]，一針見血地批評部分泛民人士、特別是民陣等的修改基本法主張，「隨便得猶如『得閑飲茶』，簡直就是『得閑修憲』。」並點出泛民論述空洞的三大病理，首兩點值得在此引述：
一）重議題輕運動 ── 民陣把修憲當成另一動員行禮如儀的「七一遊行」議題；而李卓人更是張冠李戴，把修憲停留作叫爭取普選口號之用，是把修憲運動降級。不知修憲涉及香港主權治權，乃生死攸關。
本席多次強調，全民制憲成功的前提，是透過持續不斷的不合作運動及大規模的抗爭，令中共及其同路人面對現實，若不改弦更張，便無法有效管治香港；陳雲主張的城邦論是「一邊是不痛不痕陳說厲害，一邊同時主張勇武姿態，並高舉復興華夏文化作旗號，以文化優越姿態和本土利益的務實進行香港保衛戰。」兩者都比泛民積極。
二）借民意逃避判斷 ──民陣表示修改基本法用作讓市民有參與感。然而，政治領䄂主張修改基本法，應該有承擔吧！
可是，以今天一般本土青年的標準，他們已嫌上述主張太保守。本席也曾早在上世紀八十年代初明言，中共「五十年不變」的保證不可信。提出全民制憲的計劃，其實已經是一種妥協，給中共在香港維持名義上主權的下台階 ── 五星紅旗可照舊飄揚，及維持象徵式駐軍，除狹義上的國防外交，其餘全屬本地自治範圍。
若中共冥頑不靈，繼續其對港高壓殖民政策，必然激起強烈抵抗、未來奮勇抗爭的中堅，是香港新世代，將是整整一代人。當中共的管治危機惡化至民變，最終將永遠失去香港！
最後，本席對郭榮鏗議員的原議案，葉建源、李卓人及范國威修正案的基本精神予以肯定，將投贊成票。葉國謙的修正案公然主張對港人(特別是青少年)洗腦；廖長江的修正案內容為：「本會支持中央政府與特區政府繼續按『一國兩制』的方針，在港實踐和延續『一國兩制』的國策。」可是二○一四年六月十日，中國國務院發表《「一國兩制」在香港特別行政區的實踐》白皮書，卻直言「中央擁有對香港特別行政區的全面管治權」，香港的高度自治「限度在中央授予多少權力，香港就享有多少權力」。所謂「繼續按『一國兩制』的方針」，真不知從何說起？故此，本席反對葉廖二人的修正案！
主席，本席謹此陳詞。
立法會大會
黃毓民議員
二○一五年六月二十四日